# Шаблон для верстки с pug и sass #


### Начало работы ###

* Установка плагинов через терминал и команду npm install в node_modules
* В терминале gulp

### Очистка билды ###

* gulp clean

### Gulp ###

* sourcemaps - важный плагин, который помогает при отладке видеть ссылки на стили и скрипты в исходниках
* localhost - локальный сервер, подключающийся автоматически при сборке билды, дефолтный: localhost:9000
* скрипты плагинов и фреймворков билдяться в файл libs.js
* все стили билдяться в один файлы style.css
* почти все файлы стилей и скриптов в src не минифицированы - это позволит править код прямо в плагине под собственные нужды, при этом весь код сжимается в билде
* pug - вместо html
* iconfont - плагин для создания svg-иконок в веб-шрифт, исходник в src/iconfont/, билд в build/fonts/comp/
* plumber - показывает ошибки и позволяет не сбрасывать билд при каждой допущенной ошибке


### Pug ###

* Поддержка include и mixins
* все модули инклюдяться в index.pug, который находится в корне папки src
* лаконичный и приятный код


### Bootstrap ###

* В проект добавлен бутстрап 4й версии в виде исходников, это поможет быстрее накидывать стили и придерживаться шаблона

### Плагины ###

* swiper.js был заменен на slick
* chosen заменен на select2, ввиду отстутствия поддержки мобильной версии у первого